南韓電競選手稱「死了的中國人才是好中國人」 終被罰 2.8 萬港元

打機有時未必可稱心如意，也許好些玩家都會怒罵對手或隊友，不過如果是電競選手，便有可能要為自己的言行負責。Riot Games 韓國分公司今日公告，韓國 LCK 賽區戰隊 SANDBOX Gaming 打野選手金長謙（遊戲 ID：OnFleek），在單排練習時因說了「死了的中國人才是好中國人」，被指是種族歧視，將會被罰款及停賽。

事件於 11 月 6 日發生，OnFleek 在某一場對局中，遊戲進程不如預期，之後檢舉組隊隊友打了一句，大意為「死了的中國人才是好中國人」，而且當時還在進行直播（現時直播存檔已刪除），觀眾自然也可看到這句話。至於 OnFleek 的隊伍的確有兩名中國人，分別是Vici Gaming（VG）的中路選手 Forge，以及Team WE Academy（WE.A）的輔助選手 Zhuo。

隨後 Riot Games 檢視了事件，指 OnFleek 確認使用了不當語言，選手本人也承認是事實，有違他職業選手的身份。Riot Games 稱考慮到問題嚴重性，決定依據相關罰則，處以禁賽 3 場與 100 萬韓圜（約 7000 港元）罰款。

SANDBOX Gaming 也在官方 Twitter 發表公告，對於旗下戰隊選手 OnFleek 在個人直播中做出了不當行為，造成許多粉絲的不滿與失望，深表歉意，同步刊登了 OnFleek 親筆道歉函。SB 戰隊同時決定加重處罰，除了禁止他在 2021 年 LCK 春季賽中第一輪循環賽出賽外，同時罰款提高到 300 萬韓圜（約 2.1 萬港元），並且要做 30 小時社區服務。

OnFleek 則就自己不當言論手寫道歉信向大眾道歉，表示自己在「完全不知道隊友身分」的狀況下，使用種族歧視的語句檢舉隊友，畫面還在直播中流出，這是非常無知和不負責任的行為，在此真心道歉並進行深刻反省。

中國人同哥布林一樣

有咩錯，支那豬死多d 最好

Remember, a good chinese is a dead chinese

一語中的

I think he is correct.

支持韓仔

芝麻仁無磨菇
南韓選手無講錯喎

其實咁講又真係好過份，一竹篙打一船人

DLLM邊個話死咗既一定係好人

賺緊中國錢, 唔方便比選手講

中肯到

手足

客觀，中肯

做埋肥料先叫好

眾籌幫佢俾都得啦

其實騰訊RIOT憑咩罰錢

中國人死撚晒又真係做左件好事

只有死掉的哥布林才是好哥布林

He is wrong
死了的中國人也不是好的中國人

佢講得無錯

中文好柒
The only good Chinese is a dead chinese

嘩，呢個泡菜仔係咪睇咗啤梨哥嚟
中國人就係賤 就係要死全家呢個咁嘅概念都知道